% -*- coding: utf-8 -*-

\subsection{Spreadsheet::WriteExcel}
Spreadsheet::WriteExcel~\cite{write_excel} es un módulo en Perl que permite
crear nuevos ficheros de Excel en las versiones 97-2000, 2002, 2003 y 2007 a
través de la implementación de los estándares de dichos formatos. No tiene
soporte para modificar ficheros Excel generados con Microsoft Excel, y en
caso de modificarlo todos aquellos elementos como macros, gráficos y otras
funcionalidades que no se soportan se perderán.

\subsubsection{Ejemplo de código usando WriteExcel}
En este apartado se muestra un ejemplo que adapta el primer
ejemplo~\cite{write_excel} de la documentación para que se realicen las mismas
operaciones que se han hecho con otras alternativas. El ejemplo consiste en
crear un nuevo documento de hojas de cálculo al que le añade una nueva hoja de
cálculo y le asigna valores a dos celdas. El objetivo de este ejemplo es el de
ilustrar el nivel de complejidad de uso de la alternativa.

\begin{listing}[
  float,
  language = Perl,
  caption  = {Ejemplo uso Spreadsheet::WriteExcel}, 
  label    = code:writeExcel]
use Spreadsheet::WriteExcel;

my $workbook = Spreadsheet::WriteExcel->new('workbook.xls');
   
$worksheet = $workbook->add_worksheet('Hoja_prueba', 1);

$worksheet->write('A1', 16.6);
$worksheet->write('B2', 199);

$workbook->close();
\end{listing}

En el listado~\ref{code:writeExcel} se puede ver el código resultante de
realizar la creación del documento de hojas de cálculo, al que se le añade una
nueva hoja de cálculo y se asignan valores a dos de sus celdas.
 
\subsubsection{Características de la alternativa}
Una vez introducida la alternativa, se van a analizar las diferentes
características comentadas en la introducción del capítulo. 

Esta alternativa permite trabajar con las diferentes versiones del
formato xls, para su creación, pero la modificación de ficheros generados con
Microsoft Excel puede provocar pérdida de diferentes funcionalidades.

El lenguaje de programación usado es Perl, y al estar el módulo escrito
completamente en dicho lenguaje es multiplataforma, pudiendo usarse en
cualquier sistema que tenga una implementación del intérprete de Perl.

La librería tiene una licencia \acs{GNU} \acs{GPL}  y la aplicación que
implemente esta alternativa debe ser libre y usar el mismo tipo de licencia.

La dificultad es sencilla pues los métodos son bastantes explícitos y además se
proporciona una documentación con el listado de todos los métodos disponibles.

Spreadsheet::WriteExcel lleva en desarrollo desde hace más de diez años, sacando
versiones con cierta frecuencia,y ofreciendo soporte a través de un grupo creado
en Google, por tanto este módulo tiene una madurez y un soporte altos, y su
actividad es media, al haberse reducido en el último año los cambios realizados
en el módulo.
% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End: